\subsection*{\center{\Large Качение: разбалловка}}
\addtocounter{subsection}{1}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. Качение}
\label{rolling-marks}
{\large
\textbf{ Часть I: равноускоренное ли? (из 8 баллов)}
\begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
	\item Методика + физ.обоснование~--- из \textbf{ 2 баллов}:
    \setlist{itemsep=0cm, parsep=0cm}
    \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- рисунки (или идеальная внятность без них),
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- описание методики измерений,
        \item \textbf{ 1 б.}~--- выведено и написано, что график $L\big(t^2\big)$ должен быть линеен при равноускоренном движении.
    \end{enumerate}
    \item Результаты измерений зависимости $t(L)$~--- из  \textbf{ 2 баллов}:
    \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- не менее 3 длин, не менее 9 скатываний.
        \item \textbf{ 1 б.}~--- не менее 5 длин, не менее 15 скатываний.
        \item \textbf{ 2 б.}~--- не менее  5 длин, не менее 25 скатываний.
    \end{itemize}
    \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычислены значения $t^2$.
    \item \textbf{ 0,5 б.}~--- разумная оценка погрешностей.
    \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычисление погрешности времени как случайной погрешности среднего по многократным измерениям, либо оценка погрешности времени по разбросу значений.
    \item \textbf{ 2 б.}~--- график $L\big(t^2\big)$.
    \item \textbf{ 0,5 б.}~--- получено, что движение является равноускоренным.
\end{enumerate}
\bigskip

\textbf{ Часть II: зависимость ускорения от высоты (из 9 / 7 баллов)}

\underline{Для 1-й группы:}
\begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
	\item Физ.обоснование~--- из \textbf{ 2 баллов}:
    \setlist{itemsep=0cm, parsep=0cm}
    \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 1 б.}~--- написано, что ускорение $a = \dfrac{2L}{t^2}$, и что таким образом график $h = f\(\frac{1}{t^2}\)$ демонстрирует зависимость ускорения от высоты.
        \item \textbf{ 1 б.}~--- получена связь коэффициента наклона графика с долей энергии, приходящейся на вращение.
    \end{enumerate}
    \item Результаты измерений зависимости $t(h)$~--- из  \textbf{ 2 баллов}:
    \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- не менее 3 высот, не менее 9 скатываний.
        \item \textbf{ 1,5 б.}~--- не менее 3 высот, не менее 15 скатываний.
        \item \textbf{ 2 б.}~--- не менее  5 высот, не менее 25 скатываний.
    \end{itemize}
    \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычислены значения $1/t^2$.
    \item \textbf{ 0,5 б.}~--- разумная оценка погрешностей.
    \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычисление погрешности времени как случайной погрешности среднего по многократным измерениям, либо оценка погрешности времени по разбросу значений.
    \item \textbf{ 2 б.}~--- график $h\(\frac{1}{t^2}\)$.
    \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычисление коэффициента наклона.    
    \item Ответ (доля энергии)~--- из  \textbf{ 1 балла}:
    \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item 1 б.~--- ворота [20\% -- 35\%],5
        \item 0,5 б.~--- ворота [10\% -- 40\%].
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\underline{Для 2-й и 3-й групп:} 
\begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
	\item Повторение части I для других углов наклона плоскости~--- из \textbf{ 6 баллов}: по 3 балла за измерения и построение графиков при втором и при третьем углах наклона.
    \item \textbf{ 1 б.}~--- если сделан разумный вывод о характере движения шарика и зависимости ускорения от высоты.
\end{enumerate}

\textbf{ Сумма: \underline{17 баллов} для 1-й группы, \underline{15 баллов} для 2-й и 3-й групп.}
}
\newpage